[南海軍事化] 美國智庫 ：中國正持續擴建南海島嶼軍事設施

〔即時新聞／綜合報導〕南海島嶼爭議在中國今年加入東南亞國協（ASEAN）「南海行為準則（COC）」協商後有所緩解。但據美國智庫「亞州海事透明倡議（Asia Maritime Transparency Initiative, AMTI）」，中國2017年在南沙、西沙群島上興建了多項軍事建設，可能將擴建為空軍或海軍基地。

綜合報導，美國國防部指出，中國在南海建立的7座人工島土地已擴增約1248公頃，另據AMTI報告，中國在南沙群島的永暑礁上新建飛機跑道、停機棚、地下建設、飛彈掩體，和通訊設施，渚碧礁則可見已佈署情蒐用超高頻天線；新的雷達通訊設施已設置於美濟礁上；西沙群島的永興島上部屬了運-8（Y-8）運輸機。

中國宣稱，擴建的目的是出於維護漁民與海上貿易安全；AMTI主任波林（Greg Poling）指出，中國的南海爭議因川普政府更關注北韓核威脅而缺少媒體報導，但事實上中國仍持續南海島嶼的建設；美國防部發言人羅根（Christopher Logan）表示，中國進一步軍事化前哨基地，只會增加南海島嶼聲索國彼此的緊張情勢與不信任。

據美國智庫「亞州海事透明倡議（Asia Maritime Transparency Initiative, AMTI）」，中國2017年在南沙、西沙群島上興建了多項軍事建設，可能將擴建為空軍或海軍基地。（擷自戰略與國際研究中心，CSIS）

遲早堆去泰國，印尼 的香港人

會被人拉埋落水